《**Mr.FULLSWING**》（****）是由[鈴木信也畫的](../Page/鈴木信也.md "wikilink")[搞笑](../Page/搞笑.md "wikilink")[棒球漫畫](../Page/棒球漫畫.md "wikilink")，故事在敘述主角猿野天國加入十二支棒球社，並在埼玉縣初選大會奮鬥的故事。作者在正經訓練及比賽中，加入了非常多[無厘頭的](../Page/無厘頭.md "wikilink")[笑點](../Page/笑點.md "wikilink")，以及引用其他漫畫與時事[梗](../Page/哏.md "wikilink")，但也不失棒球比賽的[熱血](../Page/熱血.md "wikilink")。從2001年23號－2006年23號連載於日本漫畫雜誌[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")。

## 概要

雖然它是一個搞笑棒球漫畫，但在對七橋學院戰後，因作者太過於熱心畫比賽的内容，使得笑料内容減少了。特別是在最後一冊（第24卷）收錄的10話中，一點搞笑內容都沒有，完全以棒球故事為主體。據說有可能是被腰斬，但前面劇情出現過的伏筆，幾乎都有收尾，算是不錯的結局。

## 故事

20年前，[埼玉縣立十二支高中棒球員](../Page/埼玉縣.md "wikilink")**村中紀洋**於在校時期締造了兩項傳說－
第一個傳說，擊出飛越整個運動場並砸中校舍時鐘的超大號160公尺全壘打，遭到擊壞的大鐘從此停在3點3分；第二個傳說，帶領十二支高中棒球隊連續三年奪下[甲子園冠軍](../Page/甲子園.md "wikilink")。
職業選手期間也相繼在日本及美國的球場上發光發熱。

20年後，猿野天國進了這間早淪落成為無法進入甲子園的弱小球隊的十二支高中。他因愛慕的女生被棒球隊員搶走，而對「棒球」這項運動懷恨在心，卻在與棒球隊經理鳥居風一見鍾情下，下定決心加入棒球隊。

就在此刻，停了長達20年的校舍大鐘無聲無息地開始轉動了...。

## 角色

  - <small>請參照**「[野球長打王登場人物](../Page/野球長打王登場人物.md "wikilink")」**</small>

## 備註

### 本作的棒球概念

漫畫中充滿各式各樣天馬行空的投球姿勢．魔球種類．打擊技巧．守備方式，後期更以違反物理力學的棒球招式為主軸。

### 特殊規則

**野球拳**

  -
    羊谷教練於新進人員所設立的入隊測驗最終項目。
    比賽中，發生失誤者一次脫去一件衣物；該隊伍失分，則全隊隊員共同脫去一件衣物；比賽（五局）結束後，敗隊全員須再依分差脫去相同數量衣物。
    選手身上穿著的球衣、內衣、球褲（含長襪）、釘鞋、內褲，一旦全部脫去（全裸者）即失去入隊資格。

**封鎖棒球**

  -
    由一年級所組成的賊軍對上二、三年級組成的雄軍進行爭取正規選手之比賽所使用的特殊規則。
    每得一分，由擊出打點的選手選擇敵隊一名球員（投手除外）讓他各戴上兩個合計1公斤的鉛塊在雙手（打、投）或是雙腳（跑、守）。

**半限制棒球**

  -
    十二支對上華武的練習賽中，由華武的菖蒲總教練所提出的不利於華武的新式規則。
      - **第一：**華武進攻局數限制一半，僅有1、3、5、7、9局共五個半局才上場進攻，自動放棄四個半局。
      - **第二：**華武守備範圍限制一半，僅派出6名選手上場守備（皆於內野進行守備，放棄外野）。
      - **第三：**華武好球帶限制一半，經菖蒲教練計算後，華武打擊時的好球帶縮小為四個角落。
      - **第四：**華武選手力限制一半，由二軍選手為主力上場應戰；比賽後段時，因分數落後才換上正規軍。

## 外部連結

  - [─Mr.FULLSWING
    スポーツ新聞【フルスポ】─](https://web.archive.org/web/20060221192441/http://jump.shueisha.co.jp/fullswing/)

[Category:週刊少年Jump連載作品](../Category/週刊少年Jump連載作品.md "wikilink")
[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:棒球漫畫](../Category/棒球漫畫.md "wikilink")